
export default [
    {
        id: 1,
        question: "わたしのへやはこの …の2かいです。",
        options: ["エレベーター", "プール", "エアコン", "アパート"],
        answer: "アパート",
        //   category:4
    },
    {
        id: 2,
        question: "テーブルにおさらとはしを …ください。",
        options: ["ならべて", "とって", "たべて", "あらって"],
        answer: "ならべて",
        //   category:1
    },
    {
        id: 3,
        question: "弟はへや …そうじをしました。",
        options: ["が", "を", "に", "の"],
        answer: "の",
        //   category:4
    },
    {
        id: 4,
        question: "きのうはうちに …何をしましたか。",
        options: ["かえる", "かえるから", "かえって", "かえったり"],
        answer: "かえって",
        //   category:3
    },
    {
        id: 5,
        question: "たまごのじょうずな作りかたを …読みました。",
        options: ["何に", "何も", "何かへ", "何かで"],
        answer: "何かで",
        //   category:4
    },
    {
        id: 6,
        question: "スーパーで買った …を見ると、何を買ったかわかります。",
        options: ["レジ", "レシート", "おつり", "さいふ"],
        answer: "レシート",
        //   category:2
    },
    {
        id: 7,
        question: "…しないで、どうかたくさんたべてください。",
        options: ["しつれい", "しっぱい", "えんりょ", "はんたい"],
        answer: "えんりょ",
        //   category:3
    },
    {
        id: 8,
        question: "これはわたしが米 …作ったパンです。",
        options: ["に", "の", "や", "で"],
        answer: "や",
        //   category:4
    },
    {
        id: 9,
        question: "…寝たので、気持ちがいい。",
        options: ["すっかり", "ぐっすり", "はっきり", "ぴったり"],
        answer: "ぐっすり",
        //   category:2
    },
    {
        id: 10,
        question: "父が短気なのに …、母の方は気が長い。",
        options: ["において", "に対して", "について", "によって"],
        answer: "に対して",
        //   category:2
    },
    {
        id: 11,
        question: "新しい商品を売るために、彼は毎日忙しく飛び …いる。",
        options: ["かかって", "かけて", "まわって", "まわして"],
        answer: "まわって",
        //   category:3
    },
    {
        id: 12,
        question: "いまさら後悔してみた …、してしまったことは取り返しがつかない。",
        options: ["ところで", "といえども", "といえども", "ばかりに"],
        answer: "ところで",
        //   category:1
    }
];